# Извещение об изменении
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → **[Документация](doc.md)**  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Извещение об изменении (ИИ) / Лист запуска (ЛЗ)** — русскоязычный термин. **Change notice** — англоязычный эквивалент.</small>

**Извещение об изменении (ИИ)** — документ, формализующий факт выпуска или изменения документа или его версии. Определяется и выпускается в соответствии с [ГОСТ 2.503](гост_2_503.md) (форма заполняется в соответствии с Приложением Б)

**Лист запуска (ЛЗ)** — негостированный документ, формализующий факт выпуска документа или его версии. ЛЗ является разновидностью извещения об изменении.

Допускается вносить изменения в [КД](doc.md) опытного образца (партии), изделий единичного и вспомогательного производства, а также [ТД](doc.md), разрабатываемые на стадиях 「предварительный проект」 и 「опытный образец (партия)」 и изделий единичного и вспомогательного производства без выпуска ИИ на основании **журнала изменений** при условии изготовления изделия только в одной организации.

При необходимости изменения информации, указанной в графах ИИ (кроме графы 「Содержание изменения」), к нему выпускают **дополнительное извещение (ДИ)**.

ИИ и ЛЗ имеют следующее назначение:

1. официально отметить факт выпуска/изменения документа;
1. определить и обосновать перечень вносимых изменений;
1. определить с какого момента документ следует применять;
1. определить из каких средств должно вестись финансирование работ по указанному документу;
1. определить влияние на ранее выпущенные документы;
1. определить кому на предприятии (и в [кооперации](contact.md)) направлять копии документа для работы;
1. и прочая бюрократия: к какой теме отнести при хранении, кто автор и т.д.

Принято условное разделение на:

1. **лист запуска** — когда документ запускается вновь;
1. **извещение** — когда в имеющийся документ вносятся изменения.



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[](.md)】**<br> <mark>NOCAT</mark>|

1. Docs: …
1. <…>


## The End

end of file
